林鄭，屋企漏煤氣應怎辦 - 林夕

林鄭，屋企漏煤氣應怎辦 - 林夕

林鄭沒救了。

別誤會，我意思是，用人命鋪出來的一盤好棋，她不敢下。

反送中、逆權、抗警暴運動，戛然而止。如果還有更荒謬的陰謀論，就是習帝原來是挺她的，一場因專權封閉體制釀成的人禍，暫時淋熄了另一場人禍，永遠在她背後的警察少了機會繼續犯罪。

林鄭若夠有為夠聰明又有智慧有人性，她在無恥地戴着口罩諷刺醫護人員罷工訴求之前，先高調宣佈撤回禁蒙面法上訴，然後厚着面皮呼籲市民戴口罩。

再者，請親口反駁說罷工醫護人員是失職的高人，醫護早前沒少給警察針對奚落，在抗爭現場當義務急救員，是要給噴毒霧、被捕，運氣不好還會給射瞎一隻眼睛的，他們若自私自利，就沒有今天了。

又再者，請公開港府口罩庫存量，然後向外國高價收購，分配給公私醫療用，之後再確保老人家孕婦不用排隊買口罩然後撲空的場面，如何能夠做到，不妨請教請你對你年輕人網開一面的最強黃絲。

然後，請你也對全港市民網開一面，立刻全面封關，否則，七個月的血汗淚總帳還沒算，這次若再處理不好，加起來的人命，恐怕你連償還的資格都不配，習大大也不會放過你毀了套取外匯救祖國的責任。

建制派比你聰明，紛紛譴責你以預備九月選舉的民望，你一封關，藍黃絲民主與保皇派都沒話說了。政府既然已經連球場都封閉掉，顯然對疫情發展不樂觀，停班停課表示社區感染早晚來到，你這是在等死嗎？

病毒是不怕遭「歧視」的，深圳河以北，人家已經紛紛自行封城，不歡迎跨省人士了。國家又停止深圳來港的旅行團以及一周雙程證，助你一臂之力，你還等什麼？美國史無前例撤僑，又暗示什麼？

全面禁止中國人入境的國家，肯定陸續有來，台灣已把廣東列為二級疫區，僅次於湖北。作為疫區，若外國視香港為中國廣東一部分，你不封關，香港就等同封城，哪裏都去不了。

唉，套用民間瘋傳的比喻，屋企漏煤氣，你不關煤氣，要師傅修理，師傅請你先關掉煤氣，你話貿貿然關煤氣不切實際。師傅說這會爆炸啊仆街，你說還有其他疏導煤氣的方法，師傅劈炮唔做，你叫他唔好咁激烈，真係吹脹。

最後整座大廈爆炸，鄰座就不會被波及嗎？

林夕
電郵 :linxiapple@gmail.com

夕爺好波

夕爺

林鄭：屋企漏煤氣呀？點火爆埋成棟樓先

睇到標題以為答案係“點火”

師傅B : 我日日幫你止漏每次收8舊夠啦

這會爆炸啊仆街

Push

推

最尾個句夕爺果然係夕爺

仆街

身處台灣打呢篇文？

之後再用火水救火

其實佢做少少戲香港人好快就唔撚記得呢7個月,但係佢居然繼續開大個火

林鄭主動澄清：我屋企冇漏煤氣